【新番銷量】《比宇宙還遠的地方》即將破萬，《紫羅蘭永恆花園》首卷初動5578張

神父又要恥笑紫羅蘭fans

對比之下 紫羅蘭高過
(2005夏) *4,833 驚爆危機 The Second Raid
(2013秋) *4,329 境界的彼方
(2013冬) *3,684 玉子市場
(2017冬) *3,599 小林家的龍女僕
(2011春) *2,765 日常
(2016冬) *2,179 無彩限的幻影世界

2018年4月10日時點的2018年1月新番光碟首卷銷量排行

Idolish 7 37406張
搖曳露營 13522張
刀劍亂舞花丸第二季 11138張
比宇宙還遠的地方 9333張
POP TEAM EPIC 6563張
擅長捉弄人的高木同學 6154張
紫羅蘭永恆花園 5578張
龍王的工作 2394張
Slow Start 1914張
學園奶爸 1644張
爆肝工程師的異世界狂想曲 1507張
citrus ～柑橘味香氣～ 1377張
霸穹封神演義 1357張
小木乃伊到我家 955張
粗點心戰爭第二季 931張
愛吃拉麵的小泉同學 906張
三顆星彩色冒險 604張
酒鬼妹子 507張
伊藤潤二Collection上卷 260張
牙鬥獸娘 231張

在放送前被吹捧成人類聖經的《紫羅蘭永恆花園》，其超高期待度反而成為這部動畫一個沉重的包袱，期望越大失望越大，京紫開播後也沒能逃脫這個定律
而當初動畫CM的鏡頭在正篇劇情中幾乎沒怎麼出現，連那首Violet Snow也只是在動畫最終話的結尾短暫出現
京紫這種有點清新文藝片的風格，改編成一章接一章的OVA動畫觀感體驗可能更好於改編成一部TV動畫
在上週發售的京紫動畫光碟首卷初動銷量5578張，銷量雖然達不到所謂人類聖經級別，但也還算可以的成績

近年來一些開播前就被吹捧的動畫往往越大力吹捧口碑摔得越慘，不過實際銷量其實也未至很難看
例如當初的《甲鐵城的卡巴內里》到處都喊8萬8，沒想到劇本從中期開始失速，雖然擔任系列構成的大河內被觀眾怒罵，但是甲鐵城的首卷光碟賣了7778張，後續的兩卷各自累計銷量也在5000張以上，銷量還算可以
這次的《紫羅蘭永恆花園》 TV動畫要說感動人也確實不乏感動的劇情情節，以TV動畫來講作畫也確實精美，但口碑的問題就是沒能達到觀眾的高度期待
不過5578的首卷初動銷量也算有交代，衝一衝首卷累計銷量還有望上六千線，而且京紫動畫也宣布了完全新作製作決定，這銷量數據也能讓製作團隊大致有個底

而同為上周發售的1月新番義姐妹百合動畫Citrus初動銷量1377張
至於已經發售的2018年1月新番動畫光碟首卷銷量整體排行中，《搖曳露營》首卷銷量已經突破1萬3，《比宇宙還遠的地方》即將破萬，這兩部動畫是當之無愧的2018年1月新番黑馬

點解一樣阿媽遜賣到冇課既京紫差南極咁多

點解你可以咁幽默

宇宙銷量

南極

拿...雖然我反京紫 但反還反
我都係著手恥笑班fans亂鳩咁吹奏
係內容入手
唔會好似呢個post條友咁樣走去用銷量做牙力咁低手

1月某套野開po吹到自己最佳

輸俾PPTP 都算啦 預撚左
連高木都輸埋

高過fmp tsr仲想點

呢個page作為資訊傳遞媒體用字太主觀，紫蘿蘭開播前後佢好似都有吹埋一份

恭喜人類聖經輸俾露營

老老豆豆，我覺得南極PPTP高木制作組聰明過淨係識將畫面推光嘅京紫好多
起碼佢地知道套嘢賣d咩同點樣突出賣點

無錯

Darling 呢？

應該未啦

有冇清開盤

你隻二五狗

聽講京紫係京阿尼遲遲唔出貨先賣咁少

呢個真，話哂都係聖經